\begin{center}
\section*{\Large{Förord}}
\end{center}

\small{
En studerande utan sångbok är som en farmaceut utan medicin eller en fysiker utan problem 
att lösa. Någon gång sent under våren 2008 ringde varningsklockorna hos både fysiker och 
farmaceuter, sångböckerna höll på att ta slut och våra kommande gulisar skulle kanske bli 
som dessa fasansfulla underdrogade farmaceuter eller ökända problemlösa fysiker. 
Projektet ''Sjungbok'' inleddes.\\

Där förra sångboksprojektet var en jakt efter en gemensam sångbok jagade vi nu efter en 
uppdatering med den gamla starka stommen som bas. Detta berodde dock inte på dålig 
kvalitet av den förra, utan på att, som Bobban sjöng, ''the times they are a-changing''. 
Flera sånger som fanns i den gamla sångboken ansågs gammalmodiga och ett flertal sånger 
som sjöngs regelbundet under festligheterna fanns ingenstans att finna. Att direkt trycka 
upp nya kopior av den gamla sångboken kändes som slöseri av potential och någon dåre 
spred löften om att arbetet skulle gå mycket smärtfritt. Hade han åtminstone tillagt 
''relativt'' hade han inte betraktats som en dåre.\\

Men även ljugande dårar har guldkorn i sina budskap. Av dessa smiddes en förvaringsask 
för de texter som ger lyftkraft åt vardagen, eller Prozac i morgonkaffet, för oss 
studerande. En ask som står som följande steg i evolutionen för Quantums och Ex Tempores 
sångbok, nu kallad Sitzarens guide till snapsen.\\

Slit den med hälsan!}
